# Компьютерные сети

## Теоретическая часть

1. [Эталонная модель OSI. Назначение и взаимодействие уровней модели OSI. Соответствие модели OSI стеку протоколов TCP/IP](./osi/osi.md).
2. [Введение. Топологии компьютерных сетей. Типы кабелей. Типы сетевого оборудования.](intro.md)
3. [Локальные сети Ethernet. Стандарты Ethernet. Структура кадра Ethernet. Технология доступа CSMA/CD.](./ethernet/ethernet.md) [Протокол ARP](./ethernet/arp.md).
4. Протокол IP. Формат пакетов протокола IPv4. Адресация в сетях IPv4. Особенности IPv6.
5. Протокол ICMP. Средства диагностики сети в ICMP.
6. Протокол DHCP.
7. Протокол TCP. Формат сегментов TCP. Сетевые соединения TCP. Надежность и производительность в TCP.
8. Технология NAT
9. Протоколы маршрутизации. Статическая маршрутизация. Понятие автономной системы. Сравнительная характистика протоколов маршрутизации. Протокол OSPF. Протокол BGP.
10. Протокол UDP.
11. [Служба DNS. Дерево доменных имен. Взаимодействие серверов DNS. Типы записей DNS.](./dns.md)
12. [Протокол HTTP. Формат запроса и ответа HTTP. Заголовки и методы протокола HTTP. Механизм Cookies.](http.md)
13. Беспроводные сети. Сравнительная характеристика стандартов IEEE 802.11. Технология MIMO.

## Практическая часть

1. [Утилиты командной строки](p1-commands.md)
2. [Сетевой анализатор WireShark](p2-wireshark.md)
3. [Протокол DHCP](p3-dhcp.md)
4. Диагностика работы DNS (nslookup)
5. Сканирование сети с помощью Nmap
6. [Диагностика работы HTTP средствами Google Chrome и утилиты curl.](p6-http.md)
